咁其實而家大陸做緊咩

係咁收購國外大公司，係咪因爲自己咩鳩都冇，長遠係咁既話會有咩影響？

走g

走得一蚊得一蚊

錢多，但係又冇能力自己拓展外國市

走資
就係咁簡單
即係支那官將錢移去外國歎世界

拎人技術

大陸d公司企業冇咩創新思想，佢地只係複製/抄外國既新科技，新產品返中國大量廉價生產，不過中國10幾億人，做自己地方生意都已經可以發達

即係困住班狗做土皇帝
發達既只帶高官
五毛個d等食屎